Now 政情: 建制派主張打「消耗戰」以平和及包容態度對待，相信對家行動不斷升級，民意總有轉向的一天。

大家要轉變陣式了，唔好同佢打好滋擾市民o既消耗戰，釘住成立獨立調查委員會同建制派唔放

【Now新聞台】反修例行動持續且升級，政圈上下都問「點收科」。

民建聯主席李慧琼周日在訪問中指「暫緩」修例不對焦，相信政府直接「撤回」，支持者也會理解，令外界幻想政府會再讓步，萬眾期待「成功爭取」，但李慧琼翌日即「潛水」，不願再回應記者提問，而副主席陳克勤接受訪問時又回歸「初衷」，指暫緩等同撤回，著外界不應執著。

有民建聯中人指，李慧琼的說法未經黨內討論，又認為即使政府宣布撤回已經來得太遲，示威者的訴求早已加碼，改用「撤回」也不會「收貨」，民怨也不見得會由高位回落，因為他們追求的已是成立獨立調查委員會，是更難滿足的訴求。

民主派最初建議的範疇是針對調查警方使用的武力，政府以至建制派固然反對，即使連前高官張炳良都認為，這是還警隊清白的方法之一，他們還是擔心會影響警隊士氣，即使近日有人提出將調查範圍擴闊至整個612衝突，包括示威者背後的策劃及資金來源，據聞政府及建制派都有保留。

2014年佔領行動期間，民主派亦曾要求調查警隊於旺角佔領區的處理手法，建制派大力反對之餘，要求引用特權法調查佔領組織策劃及資金來源，但今次他們就難以此還擊，因為調查必涉及運動成因，矛頭便會指向政府及建制派，變相是對他們查找不足。

至於如何「收科」，建制陣營都主張打「消耗戰」以平和及包容態度對待，相信對家行動不斷升級，民意總有轉向的一天。

又用14年嗰招，拖到民意逆轉

大家開始要積極落區打輿論戰

希望lihkg仔可以有獨立思考，唔好俾建制反cup

推

Now 都提埋水，大家真係時候抖一抖，轉攻文宣同埋地區深耕細作，儲氣到區選反cup 港共

仆你個街
但當我地抖下唔示威，淨玩文宣時
佢地又會硬推其他嘢
咁真係抖真係唔昇級
依個政府已經痴撚咗線

錯喇 呢個計中計

建制陣營都主張打「消耗戰」以平和及包容態度對待，相信對家行動不斷升級，民意總有轉向的一天。

呢段佢放風up得出埋比對家，即抗爭者知既，
其實用意就係真係想專登比你地知，等你地唔好再升級，

請連登仔細心諗下，如果抗爭者唔聽教，仲係繼續搞大佢，
仲係爆多人上街，仲係升級倒，
咁樣對建制派黎講大鑊d丫，
定係冇人升級，場運動終於完，佢會覺得大鑊d，壓力大d?

我相信一定係前者 對佢黎講恐怖好多，
最少可以講626 - 7月1呢段時期，
佢地都一定極力唔想有火再燒出黎

無論政府同建制，冇錯，佢地的確好想打「消耗戰」，
的確係不停灌輸比你地知「民意會逆轉」，
亦都的確，唔係冇機會逆轉既，
但點解佢地不停放風比你地知 呢樣野?
最主因，始終仍然係佢地想場運動快d完，唔好再玩落去，
唔好係g20前後仲有野搞，呢個一定就係佢地最驚既，唔駛懷疑